cambios

src/Heapsort/Heapsort.dfy
@@ -7,80 +7,284 @@ predicate Sorted(v : seq<real>)
   forall i | 0 <= i < |v| - 1 :: v[i] <= v[i + 1]
 }
 
-function Values(pq : multiset<Solution>) : multiset<real>
-ensures forall i | i in pq :: pq[i] == Values(pq)[i.value]
-// {
-//   if pq == multiset{} then
-//     multiset{}
-//   else {
-//     var s := pick();
-//     Values(pq) + multiset{s.totalValue}
-//   }  
-// }
+
+lemma oneMoreSorted(v : seq<real>,e:real)
+  requires Sorted(v)
+  requires forall x | x in v :: x <= e
+  ensures Sorted(v+[e])
+{ if v ==[]  {}
+  else { assert v[|v|-1] in v && v[|v|-1] <= e;}
+}
+
+ghost function Values(pq : multiset<Solution>) : map<real,nat>
+  reads pq
+{
+  map x | x in (set s <- pq :: s.value) :: |(set ss <- pq | ss.value == x)|
+}
+
+lemma addOne(m : multiset<Solution>,s:Solution)
+  requires s !in m
+  ensures if s.value !in  Values(m) then
+            Values(m+multiset{s}) == Values(m)[s.value:=1]
+          else Values(m+multiset{s}) == Values(m)[s.value:=Values(m)[s.value]+1]
+  ensures Values(m+multiset{s}).Keys == Values(m).Keys+{s.value}
+{
+  if s.value !in  Values(m)
+  { var ms := m+multiset{s};
+    assert Values(ms) == map x | x in (set s <- ms :: s.value) :: |(set ss <-ms  | ss.value == x)|;
+    assert Values(m+multiset{s}).Keys == Values(m).Keys + {s.value};
+    assert Values(m+multiset{s}).Keys == Values(m)[s.value:=1].Keys;
+    forall e | e in Values(m+multiset{s})
+      ensures Values(m+multiset{s})[e] == Values(m)[s.value:=1][e]
+    {
+      if (e == s.value)
+      { assert (set ss <-ms  | ss.value == s.value) == {s};}
+      else {
+        assert (set ss <-ms  | ss.value == e) == (set ss <-m  | ss.value == e);
+      }
+    }
+  }
+  else {//s.value in Values(m)
+    var ms := m+multiset{s};
+    assert Values(ms) == map x | x in (set s <- ms :: s.value) :: |(set ss <-ms  | ss.value == x)|;
+    assert Values(m+multiset{s}).Keys == Values(m)[s.value:=Values(m)[s.value]+1].Keys;
+    forall e | e in Values(m+multiset{s})
+      ensures Values(m+multiset{s})[e] == Values(m)[s.value:=Values(m)[s.value]+1][e]
+    {
+      if (e == s.value) {
+        assert (set ss <-ms  | ss.value == s.value) == (set ss <-m  | ss.value == s.value) + {s};
+        assert |(set ss <-ms  | ss.value == s.value)| == |(set ss <-m  | ss.value == s.value)| + 1;
+        assert Values(m+multiset{s})[s.value] == Values(m)[s.value]+1;
+      }
+      else {
+        assert (set ss <-ms  | ss.value == e) == (set ss <-m  | ss.value == e);
+
+      }
+    }
+  }
+}
 
 
-method Heapsort(v : array<real>) returns (w : array<real>)
-  requires v.Length > 0
-  ensures multiset(w[..]) == multiset(v[..]) // el nuevo array w es una permutacion de v
-  ensures Sorted(w[..]) // el nuevo array esta ordenado
-{  
-  var pq := new PriorityQueue();
+lemma addValues(m : multiset<Solution>,s:Solution)
+  requires s !in m
+  ensures if s.value !in  Values(m) then Values(m+multiset{s})[s.value] == 1
+          else  Values(m+multiset{s})[s.value] ==  Values(m)[s.value] + 1
+  ensures forall e | e in Values(m) && e != s.value ::  Values(m+multiset{s})[e] ==  Values(m)[e]
+{
+  addOne(m,s);
+}
+
+
+
+lemma {:axiom} delOne(m : multiset<Solution>,s:Solution)
+  requires s in m
+  ensures s.value in Values(m) && Values(m)[s.value]>0
+  ensures Values(m-multiset{s}) == Values(m)[s.value:=Values(m)[s.value]-1]
+  ensures Values(m-multiset{s})[s.value] ==  Values(m)[s.value] - 1
+  ensures forall e | e in Values(m) && e != s.value ::  Values(m-multiset{s})[e] ==  Values(m)[e]
+  ensures s.value !in Values(m).Keys ==>  Values(m-multiset{s}).Keys == Values(m).Keys-{s.value}
+  ensures s.value in Values(m).Keys ==> Values(m-multiset{s}).Keys == Values(m).Keys
+
+
+ghost predicate sameValues(v : array<real>,pq:PriorityQueue, i:int)
+  reads v, pq, pq.arr, set i | 0 <= i < pq.arr.Length :: pq.arr[i]
+  requires 0 <= i <= v.Length
+  requires pq.Valid() //&& |pq.Model()| == v.Length
+  requires multiset{pq} !! multiset{pq.arr as object}  !! pq.Model()
+{
+  (forall e | e in multiset(v[..i]) :: e in Values(pq.Model()) && multiset(v[..i])[e] == Values(pq.Model())[e]) &&
+  (forall e | e in Values(pq.Model()) :: e in multiset(v[..i])) &&
+  Values(pq.Model()).Keys == set x <- v[..i]
+}
+
+method {:only} fillPQ(v : array<real>) returns(pq:PriorityQueue)//41,4s
+  ensures  fresh(pq) && fresh(pq.arr)
+  ensures  pq.Valid() && |pq.Model()| == v.Length ==|v[..]|
+  ensures sameValues(v,pq,v.Length)
+{
+  pq := new PriorityQueue();
   var i := 0;
-
-  assume false;
 
   // Meter valores en la cola
   while i < v.Length
     decreases v.Length - i
     invariant 0 <= i <= v.Length
+    invariant fresh(pq) && fresh(pq.arr)
     invariant pq.Valid()
-    invariant multiset(v[..i]) == Values(pq.Model()) 
-    invariant forall j | 0 <= j < i :: (exists k : Solution | k in pq.Model() :: v[j] == k.value)
+    invariant sameValues(v,pq,i)
+    invariant |pq.Model()| == i
   {
     var s := new Solution(v[i]);
+    ghost var oldpqModel := pq.Model();
+
+    addValues(pq.Model(),s);
+    assert forall e | e in Values(oldpqModel) && e != s.value ::  Values(oldpqModel+multiset{s})[e] ==  Values(oldpqModel)[e];
+    assert s.value !in  Values(oldpqModel) ==> Values(oldpqModel+multiset{s})[s.value] == 1;
+
+
     pq.Insert(s);
+    assert pq.Model() == oldpqModel + multiset{s};
+    assert v[..i+1] == v[..i] + [v[i]];
+    assert  multiset(v[..i+1]) == multiset(v[..i]) + multiset{v[i]};
+    assert v[i] in Values(pq.Model());
+
     i := i + 1;
+
+  }
+  assert v[..i] == v[..];
+}
+
+
+method extractPQ(v:array<real>,pq:PriorityQueue) returns (w:array<real>)//27,7 s
+  modifies pq,pq.arr
+  requires  pq.Valid()
+  requires |pq.Model()| == v.Length
+  requires sameValues(v,pq,v.Length)
+  ensures pq.Valid() && pq.IsEmpty() && |pq.Model()| == 0
+  ensures fresh(w) && w.Length == v.Length
+  ensures multiset(w[..]) == multiset(v[..]) // el nuevo array w es una permutacion de v
+  ensures Sorted(w[..]) // el nuevo array esta ordenado
+{
+  w := new real[v.Length];
+  assert |pq.Model()| == v.Length == w.Length;
+  var i := 0;
+  // Extracción ordenada
+
+  assert multiset(w[..i]) == multiset{};
+  ghost var fullpq := Values(pq.Model());
+  assert (v[..v.Length]) == (v[..]);
+
+  // assert forall e | e in multiset(v[..]) :: e in Values(pq.Model()) && e !in multiset(w[..i]) && multiset(v[..])[e] == Values(pq.Model())[e] ;
+  while i < w.Length
+    decreases w.Length - i
+    invariant 0 <= i <= v.Length == w.Length
+    invariant pq.Valid()
+    invariant |pq.Model()| + i == w.Length
+    invariant fresh(w)
+    invariant pq.arr == old(pq.arr) || fresh(pq.arr)
+    invariant multiset{pq} !! multiset{pq.arr as object} !! multiset{w} !! pq.Model()
+    invariant Values(pq.Model()).Keys <= fullpq.Keys
+    invariant fullpq.Keys == set x <- v[..]
+
+    invariant forall e | e in multiset(v[..]) :: e in multiset(w[..i]) || e in Values(pq.Model())
+    invariant forall e | e in multiset(w[..i]) :: e in multiset(v[..])
+
+    invariant forall e | e in multiset(v[..]) ::
+                if  e in Values(pq.Model()) && e in multiset(w[..i]) then multiset(v[..])[e] == Values(pq.Model())[e]  + multiset(w[..i])[e]
+                else if e in Values(pq.Model()) && e !in multiset(w[..i]) then  multiset(v[..])[e] == Values(pq.Model())[e]
+                else multiset(v[..])[e] == multiset(w[..i])[e]
+
+    invariant Sorted(w[..i]) // ya escritos están ordenados
+    invariant forall e,e' | e in w[..i] && e' in Values(pq.Model()) :: e <= e'
+  {
+
+    var m := pq.Min();
+    w[i] := m.value;
+
+    assert w[..i+1] == w[..i] + [w[i]];
+
+    /*assert forall e | e in Values(pq.Model()) :: m.value <= e;
+    assert m.value in Values(pq.Model());
+    assert forall e | e in   w[..i]:: e <= m.value; 
+    assert forall e | e in Values(pq.Model()) :: w[i] <= e;  
+    assert Sorted(w[..i+1]) by{
+       oneMoreSorted(w[..i],w[i]);
+    }*/
+
+    forall e | e in multiset(w[..i+1]) ensures e in multiset(v[..])
+    {
+      if e in multiset(w[..i]) {}
+      else { assert e == w[i] == m.value;
+             assert m.value in fullpq.Keys;
+           }
+    }
+
+
+    ghost var oldpqModel := pq.Model();
+    forall e | e in multiset(v[..])
+      ensures e in multiset(w[..i+1]) || e in Values(oldpqModel)
+    {
+      assert e in multiset(w[..i]) || e in Values(oldpqModel);
+      if (e !in multiset(w[..i+1])) && (e !in Values(oldpqModel))
+      { assert e !in multiset(w[..i]);
+        assert false;
+      }
+    }
+
+    delOne(pq.Model(),m);
+    assert forall e | e in Values(oldpqModel) && e != m.value ::  Values(oldpqModel-multiset{m})[e] ==  Values(oldpqModel)[e];
+    assert Values(oldpqModel-multiset{m})[m.value] ==  Values(oldpqModel)[m.value]-1;
+
+    pq.DeleteMin();
+
+    //assert forall e,e' | e in w[..i+1] && e' in Values(pq.Model()) :: e <= e';
+
+    forall e | e in multiset(v[..])
+      ensures e in multiset(w[..i+1]) || e in Values(pq.Model())
+    {
+      assert e in multiset(w[..i+1]) || e in Values(oldpqModel);
+      if (e !in multiset(w[..i+1]) && e !in Values(pq.Model()))
+      { assert e == m.value; assert m.value in multiset(w[..i+1]); assert false;}
+
+    }
+    forall e | e in multiset(v[..])  ensures
+        if  e in Values(pq.Model()) && e in multiset(w[..i+1]) then multiset(v[..])[e] == Values(pq.Model())[e]  + multiset(w[..i+1])[e]
+        else if e in Values(pq.Model()) && e !in multiset(w[..i+1]) then  multiset(v[..])[e] == Values(pq.Model())[e]
+        else multiset(v[..])[e] == multiset(w[..i+1])[e]{
+      if (e != w[i]) {}
+      else if e !in Values(oldpqModel)
+      {assert e != w[i] && e !in Values(pq.Model());
+       assert multiset(w[..i+1])[e] == multiset(w[..i])[e];
+       assert multiset(v[..])[e] == multiset(w[..i])[e];
+      }
+      else //e == w[i] && e in Values(oldpqModel)
+      {
+        if e in Values(pq.Model()) {
+          assert Values(pq.Model())[e] == Values(oldpqModel)[e]-1;
+          assert multiset(w[..i+1])[e] == multiset(w[..i])[e] + 1;
+          //la suma total no ha cambiado
+        }
+        else {//era la ultima aparicion en la cola
+          if e in multiset(w[..i])
+          {assert  Values(oldpqModel)[e] == 1;
+           assert multiset(v[..])[e] == multiset(w[..i])[e]+ 1; }
+          else{
+            assert multiset(v[..])[e] == 1;
+          }
+        }
+
+      }
+
+
+      assume false;
+    }
+
+    i := i + 1;
+
   }
 
   assume false;
 
-  w := new real[v.Length];
-  i := 0;
-
-  // Extracción ordenada
-  while i < v.Length
-    decreases v.Length - i
-    invariant 0 <= i <= v.Length
-    invariant pq.Valid()    
-    invariant Sorted(w[..i]) // ya escritos están ordenados    
-    invariant multiset(w[..i]) + Values(pq.Model()) == multiset(v[..]) // conservación de elementos    
-    invariant forall x,s :: x in w[..i] && s in pq.Model() ==> x <= s.value // todo los objetos de w[..i] son <= que cualquier elemento de la cola
-  {
-    var m := pq.Min();
-    w[i] := m.value;
-    pq.DeleteMin();
-    i := i + 1;
-  }
+  //Una vez consumida la cola de prioridad, todos los elementos están en w, con la misma
+  //multiplicidad que en v
+  //Ademas, w está ordenado
+  assert |pq.Model()| == 0;
+  assert pq.Model() == multiset{};
+  assert Values(pq.Model()).Keys == {};
+  assert i == v.Length && w[..i] == w[..];
+  assert forall e | e in multiset(v[..]) :: e !in Values(pq.Model()) && e in  multiset(w[..i]) && multiset(v[..])[e] == multiset(w[..i])[e];
+  assert multiset(v[..]) == multiset(w[..]);
 }
 
-// separar metodo
-method BuildPriorityQueue(v: array<real>) returns (pq: PriorityQueue)
-  requires v.Length > 0
-  ensures pq.Valid()
-  ensures Values(pq.Model()) == multiset(v[..])
+
+
+method {:verify false} Heapsort(v : array<real>) returns (w : array<real>)
+  ensures multiset(w[..]) == multiset(v[..]) // el nuevo array w es una permutacion de v
+  ensures Sorted(w[..]) // el nuevo array esta ordenado
 {
-  pq := new PriorityQueue();
-  assert pq.IsEmpty();
-
-  var i := 0;
-  while i < v.Length
-    decreases v.Length - i
-    invariant 0 <= i <= v.Length
-    invariant pq.Valid()
-    invariant Values(pq.Model()) == multiset(v[..i])
-  {
-    var s := new Solution(v[i]);
-    pq.Insert(s);
-    i := i + 1;
-  }
+  var pq := fillPQ(v);
+  w := extractPQ(v,pq);
 }
+
+  
+
